動漫迷超討厭現象！漫畫剛連載推薦各種嫌棄 動畫化爆紅後才跟你說「這套超好看」的窘境！

不知道各位宅宅們有沒有體會過這種經驗，當你正在向你的朋友推薦一部超熱門的漫畫，例如《我的英雄學院》、《咒術迴戰》，還有還沒爆紅前的《鬼滅之刃》…等，但對方總是回你一句「喔…我再看看。」、「有機會再說」之類的話，一聽就知道他壓根沒有興趣反應。
結果到該部漫畫真的因為動畫化而爆紅時，當初被你推薦的那個人興沖沖地跑來跟你說「欸欸欸，這部動畫超讚的啦！」，結果當下的你瞬間有一種超複雜超窘的心情，心裡還會想說「我老早就跟你推薦過了」這種抱怨話，總之就是一言難盡又難以說出口。

也因此，就有日本推主將這種「宅現象」分享在推特上，當然也引來不少身歷其境的網友們一陣熱烈討論，其中也有網友提到在米津玄師還是叫「Hachi（ハチ）」時，也曾向朋友介紹過，當時朋友還說沒有興趣，結果米津玄師紅了之後，反倒變成了粉絲，這讓該名網友心情也是超鬱卒。

▼有網友個人認為，動畫比漫畫好入手是因為，主要是它有聲音跟特效動作

▼也是有不少人超能理解推主的想法

▼曾經喜歡的樂團在突然爆紅後，也就失去支持的動力了

▼記得推薦《日在校園》原作遊戲時，沒有人在乎...

▼最討厭的是，跟對方講說「這我漫畫早就看過」的時候，對方還會回應「欸你怎麼不早點推薦」的反應，殊不知老早就推薦過，只是對方忘得一乾二淨...超讓人不爽的

而且最討厭的是當你在跟友人討論漫畫劇情時，還會被動畫黨族群表示「欸你怎麼可以暴雷啊！」、「不要公然討論動畫還沒演的漫畫劇情好嗎？」、「尊重動畫黨！」之類的，讓早就看漫畫不知道多少年的宅宅們處境超為難。
當然也是有人樂觀地認為，因為動畫的熱度，也幫助了漫畫的銷售量大幅提升，舉例來說就像《進擊的巨人》就是一個典型的例子，當然現在當紅的《鬼滅之刃》也是如此。

▼《鬼滅之刃》也發生過同樣的狀況

咁動畫同漫畫/輕小說真係兩樣野黎既
鬼滅之刃D畫風唔係個個頂得順
當初都係因為故仔有趣先睇落去
點知佢求其打完大BOSS就完(仲要幾話都係係咁射D招式就算
加上UFO燒錢加持
係一堆垃圾異世界爛泥度浴火重生
點到佢唔嬴啊
話說巨人幾時出

剛連載即係後面發展都未知啦
正常唔係個個有興趣㗎啦

成日都係咁
可能我share d on9漫畫多
d fd個個對我推薦既野冇乜興趣
有時有真係好睇想推薦下 冇人理
紅左佢地就話好好睇推薦返比我

近年既作品
我覺得電鋸人同咒術正好多

睇漫畫only 好少動畫化後又追多次

動畫節奏通常好慢...後面劇情又一早知... 睇黎好似好浪費時間

進擊的乜乜班跟風狗 同
鬼滅廚

進擊的巨人睇漫畫真係唔知做乜鳩
歐式人名又難記,畫功搞到唔知發生咩事
後尾有動畫之後好好多

冇人睇又嫌冇人睇
多人睇又唔滿意

你都係享受孤芳自賞嘅狀態同成功推薦到人嘅控制感啫

死神中過伏就冇睇動畫
一季硬係有7-8集係番外野

推輕小說仲討厭,推完話唔想睇字,到出魔改/崩壞動畫就話垃圾

真係鍾意一套作品，無論人地咩時候以咩方式入坑，只要多個人鍾意個作品我就開心

忽然Fans

一拳超人，你哋是睇動畫還是原作先？

新版漫畫先

米津玄師個段真係認同
明明lemon之前d歌仲好聽
lemon出之後勁多忽然fans

同世盃一樣
忽然球迷

巨人動畫最終季十二月。

唯恐連登不亂

想睇電鋸人出動畫

咁出左名,多左人接觸,咪自然再多一班fans
有幾出奇
你只係早過人地知道有呢個人傳在咋

動畫好睇 =/= 漫畫好睇
LEMON 打上花火好聽 =/= 米津玄師舊歌好聽

ageer
哪來的優越感

動畫化自然唔同漫畫,遊戲同小說
本身多宣傳,又有歌又有聲優演繹
鬼滅呢啲仲畫得咁好
我本身淨睇鬼滅漫畫,一開始冇睇動畫
見咁多人讚套動畫都去睇下

人地紅左就唔俾新人支持
真係唔明咩道理
個歌手/作者有實力
啲公司見捧得起,多宣傳廣告,多作品,自然多FANS架啦
唔俾人唔鐘意前期作品,但好鐘意啲新作品咩
"曾經喜歡的樂團在突然爆紅後，也就失去支持的動力了"
呢個仲奇怪
都唔知真係鐘意個作品或樂團定鐘意孤芳自賞

係咪即係唔需要新參粉

冇係初連載果陣追 就冇資格睇